院校新辦學位課程 浸大辦環球螢演藝學士

學友社學生輔導顧問吳寶城表示，今年大學教育資助委員會資助課程中，只有三個新課程，但自資院校則相對較多，課程也大多與職業掛鈎，「新課程沒有收生往績，有興趣選讀的同學，不妨放膽選擇，又或參考院校同類型課程的收生準則，評估入學機會。」（之二）

下周三放榜的中學文憑試已進入倒數階段，相信仍有同學對已揀選的聯招課程「心大心細」，不知自己能否入讀心儀課程之餘，亦想考慮其他新課程。學友社學生輔導顧問吳寶城表示，在聯招課程中，今年教資會資助的課程內，只有三個新課程，其餘「新增課程」均屬院校重新整合課程的性質。

「演藝」學位創先河

三個新辦的教資會資助學士學位課程，分別為香港浸會大學的「環球螢幕演技藝術學士」（JS2340）和「全球及中國研究社會科學學士」（JS2670）；另外，香港大學則新開辦「環球工程與商業課程」（JS6937）。吳寶城表示，浸大的「全球及中國研究社會科學學士」課程，是由「中國研究社會科學學士（經濟/地理/歷史/社會學）」課程（JS2650）演變而來。「課程多了『全球』的部分，原來的『中國研究社會科學學士』則取消了。」

另外兩個全新課程，都有國際元素。浸大的「環球螢幕演技藝術學士」，是目前教資會資助大學中，唯一一個以「演藝」為主修的「藝術學士」榮譽學位課程，課程其中一項獨特之處，是跨學科知識的整合，除了演技訓練和表演藝術的實踐，課程同時着重對科技與演技的融合，以及對當代文化的反思。至於香港大學的「環球工程與商業課程」，由工程學院與經濟及工商管理學院聯合開辦，學生完成五年課程後，將同時取得工學學士及工商管理學學士學位。

環球

浸大做埋演藝學院個份

自從科大環球商業成功之後，中大港大城大鯨大亦都有樣學樣開，之後愈來愈多科都加環球，似係想拔尖。
－環球經濟與金融跨學科主修課程
－內外全科醫學士課程環球醫學領袖培訓專修組別
－環球螢幕演技藝術學士
－工商管理學士(環球商業系統管理)
－文理學士(環球衞生及發展)
－環球博雅教育(榮譽)文學士
－理學士（環球中國研究）
－環球市場及供應鏈榮譽工商管理學士
－環球工程與商業課程

浸大與其瘋狂開其他學科，不如多D資源搞好新聞系好過，雖然呢行愈來愈難做。

HKU Global Engineering and Business Programme 環球工程與商業課程
HKU BASc in Global Health and Development 環球衞生及發展
HKU BBA in International Business and Global Management 國際商業及環球管理
HKUST BBA in Global Business 環球商業管理
HKUST BSc in Global China Studies 環球中國研究
HKUST International Research Enrichment 國際科研
CityU BBA in Global Business 環球商業
CityU BBA in Global Business Systems Management 環球商業系統管理
CityU BSocSc in Asian and International Studies 亞洲及國際研究
CUHK Global Business Studies 環球商業學
CUHK Global Economics and Finance 環球經濟與金融跨學科主修
CUHK Medicine Programme Global Physician-Leadership Stream 環球醫學領袖培訓
CUHK Global Communication 全球傳播
CUHK Global Studies 全球研究
CUHK International Business and Chinese Enterprise 國際貿易與中國企業
PolyU BBA in Global Supply Chain Management 全球供應鏈管理
PolyU BBA in International Shipping & Transport Logistics 國際航運及物流管理
HKBU BSocSc in Global and China Studies 全球及中國研究
HKBU Bachelor of Fine Arts in Acting for Global Screen 環球螢幕演技藝術
HKBU Government & International Studies 政治及國際關係學

push

搞投影都係degree?

咩都加global
搞到好似啲古早味蛋糕咁

浸大acting剩係智叔一個都j死人